[向稅局投訴大行動] 地產代理表示 我有私樓 但我走法律炒居屋 吹咩?

最新一期居屋凱樂苑、啟朗苑及裕泰苑，將於10月3日起重啟接受申請，並於今日（26日）開始派表。

不少渴望「上車」的市民早上到房委會樂富客戶服務中心取表，有夫婦指等候多年終儲夠首期，盼抽中居屋可共築愛巢；亦有地產代理人士前來取表，指正與家人同住在以公司名義購入的單位，雖然屬於「有樓一族」，但看中長沙灣及啟德兩個居屋都極具發展潛力，盼抽中後等待相關地區發展完善，帶動樓價升值後再轉售單位。

從事地產代理的呂先生與家人同住於以公司名義持有的物業，他表示，計劃與家人一家四口共同申請居屋，若成功中籤，將會自己一個人住。呂先生解釋，與家人共同申請是期望附合申請者收入限制，他甚至有考慮聯同祖父母等長者申請，增加成功機會，但指祖父母輩名下已有物業，故未能「借人頭」。

呂先生看準啟德和長沙灣發展潛力大，期望將來樓價升值時，將居屋補地價轉售。（王海圖攝）

呂先生看準啟德和長沙灣發展潛力大，期望將來樓價升值時，將居屋補地價轉售。（王海圖攝）

呂先生說，心儀長沙灣凱樂苑及啟德啟朗苑，他認為兩區發展潛力大：「南昌站到西九高鐵站只需兩個站，抽得到就好似中六合彩；啟德就是另一個核心商業區，將在5至6年後完成發展。」他續指，留意到近日樓市冷卻，相信這兩年會步入調整期，指樓市數年後倘再升值，會將抽中的居屋補地價轉售，再於同區換樓。

他又坦言，現時西九站附近的私樓太貴，動輒要3、4千萬，故未有足夠能力入市，但就稱居屋的首期「無問題」。

不過，翻查房委會資料，白表申請人士不得擁有香港住宅物業，而即使於一家公司持有權益，亦須申報其核實的財務報告列出的資產，當中包括房產市值，未知呂先生的個案是否符合申請資格。

點解可以樣衰到咁?

無過資產？
定係用離岸公司博查唔到？

撚樣

hold物業間公司唔係佢有份的話，好似無問題。

買煥然一居果d好多父母都有錢。

其實如果老豆老母有間公司
係咪只係層樓轉左名落間公司度, 我就可以抽居屋?
房委房協剩係睇兩年內既資產?

要比30%税喎

直接轉名都要交稅?
冇買賣喎, 基於D乜野去計30%抽稅?
(利申: 真係唔識)

點解會接受訪問咁柒

私人資產點轉名公司呀？一定買賣啦

要
你報個單位值幾多/ 市值

1蚊賣?

哦, thanks!

真係諗唔明點解做ed野 又要係報紙話俾全世界聽 覺得自己好威威

税局一定追你税

咁撚叻講出黎

上面有巴打講左要報市價俾政府.

thanks.

咁如果買賣呢

左手賣比右手釓司

假設過左辣招個幾年

自己做埋經紀

仲可以賣貴d

做靚個價

做得岩呀，浮上水面等政府做野 等其他個D一鑊熟，咪撚阻我抽

再講落去, 應該提款卡密碼都講埋出黎

仲講明買來投資

香港一定要用買賣轉物業持有人

嘩,仲駛舉報嘅?一睇完新聞稅務局見有人走咁撚大條數主動追數都似啦

去舉報